<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Summary on lllovol</title>
    <link>https://lllovol.com/categories/summary/</link>
    <description>Recent content in Summary on lllovol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 21:58:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lllovol.com/categories/summary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>迟到的2021总结</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2022/1/2021-summary/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 21:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2022/1/2021-summary/</guid>
      <description>写在前面 阳历2021年已经过了，马上就要除夕，农历的新年也就快到了，今天原本是周五，想着早点回家休息，却因为突发的事件，处理着处理着，一不小心又到了10点。 心想着，都这么晚了，要不就稍微总结下过去的这一年吧，行文比较随意，想到哪里就写
工作  从18年9月17日实习以来，已经踏入工作1222天，已三年出头 从19年7月1日毕业以来，从实习所在的公司转正，进入正式工作935天，两年半 21年5月13日，从第一家公司提了离职，呆了近两年 21年6月7日，入职现在的公司，迄今228天，转眼半年多了  毕业实习的日志，仿佛还在昨天，感觉自己可能曾经还在新手村，对于未来可能还没有准备好。但是时间可不会等我准备好了才开始流动。人总是在不知不觉中就慢慢长大了。
说起来自己当初为什么能够进入这个行业，真的是各种阴差阳错。
 高考填志愿，因为从小受&amp;quot;为中华之崛起而读书&amp;quot;的影响，特喜欢周恩来总理，因此填了南开； 因为喜欢玩游戏，对电脑感兴趣，因此选了软件工程； 大三准备考研期间，和家里闹矛盾，最后决定不靠家里，放弃考研，开始投简历，找实习工作，立志自己养活自己； 慌慌张张准备了一周，面试了第一家公司，也就是后来实习的公司，通过了，光速入职，开始了实习。  就这样，从学生，变成了打工人。 刚实习的我，进入公司，那时候公司还不大，团队还很小，公司前景很好，&amp;ldquo;财富自由&amp;rdquo;、&amp;ldquo;前途&amp;rdquo;、&amp;ldquo;期权&amp;rdquo;、&amp;ldquo;股票&amp;quot;等字眼，从同事的口中说出，那时候还是学生的我，面对这些字眼，感到陌生，同时也感到有希望，感觉前途一片光明。
但是随着毕业，转正，经历了各种人事变幻，公司的快速扩展，经历了各种人情冷暖，逐渐体会到了这个社会的残酷，期权、股票这些东西，真的会给你嘛？真的能换来财富自由嘛？真的能自由嘛？
哪有绝对的公平，不可能的，只能在自己的心里追求公平，让自己心里过得去。
不可能让所有人都满意，能做好自己就已实属不易。
工作之前，还在读书的时候，总纳闷为什么大人不喜欢玩游戏；工作两年之后，才理解，不是不想玩游戏，是真的没有了精力去玩游戏，只想躺在床上看看剧，刷刷文章，闷头就睡。
工作挺累的，希望新的一年自己能够更多的主动繁忙，保持好奇心，减少被动的繁忙，follow my heart，好好面对这魔幻而现实的世界，淦
生活 生活还是可以的，进入新公司后，长胖了十六斤，已经有了小肚子。希望2022年的自己：
 控制饮食，一周不主动点单超过两次KFC、M记，体重保持稳定在130斤以内 去肥增瘦，每周健身房至少3次，胸围比腰围多5cm  为了达到这个目标，已经开始行动了
 1/17 晚上去健身房锻炼了下，练了四组胸和背，回来7.40左右开始吃饭，节奏还可以 1.19 来了三天了，胸很酸爽 1.21 apple watch 到了，自动检测锻炼和产出看板的功能真挺不错，昨天没有练胸了，练了练腰 中午没控制住，点了一顿KFC 本周目前去了4次  其他  柴米油盐酱醋茶，学会了记账，了解自己每一笔前都用在了哪里 对未来要有规划，理财（虽然基金全是绿的 淦！） 从小米全系换成了苹果全系，感谢小米，从中学一直到我毕业，性价比之王！就是MIUI 12太拉跨了  结语 温柔的爱着和珍惜着身边的人，在与社会的碰撞中学着拒绝与坚强
做更好的自己</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作中的思考记录2021年8月20日</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2021/8/work-summary/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 14:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2021/8/work-summary/</guid>
      <description> 代码精益：学习并思考写出更加优雅的代码 主动判断：在日常处理中的时候，需要主动思考，主动去判断，业务的快速迭代与我们追求的系统稳定存在一定的冲突，需要具体情况具体分析。在处理问题的过程中，注意需求的收集与共同问题的需求抽象 日积月累：保证自己学习的状态，养成一种习惯，有时候是主动，有时候是强迫自己去学习，总之，都要让自己的技术积累有一定的增量突破。看10篇文章，可能每一篇就记住了10分之一，但是后面再不断学习的过程中，各个学习的点，就会穿成一条线，慢慢的，线就会编制成一个面 加深学习的印象，可能讨论的效果是最好的（学习然后输出）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随笔杂想</title>
      <link>https://lllovol.com/p/aboutsomething/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 13:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/aboutsomething/</guid>
      <description>前言 从公司回到学校，不多不少刚好一个月了。这一个月，自己都做了些什么？完成了什么目标？结果怎么样？
学车 真的有点操之过急，四月之前报名的话，就不用刷学时。但是也为时不晚，仔细想一想，等到真正工作上班之后，哪里还会有这么多的时间来练车，工作上的事情也是一堆一堆的。
 科二，要慢，记准确每一个点。 科三，还没有学，但是一定要好好跟着教练练习。  心境 感觉自己最近总是很容易着急，今天在驾校和隔壁教练起了冲突。
仔细一想，完全没有必要。
我是去学车的，并不是去斗嘴的，他莫名其妙的侮辱我，不讲道理，我给他讲道理难道他就会听了吗？非然也。
以后遇到这种事情，一定要冷静。不置可否，将自己的本职工作做好，已属不易。
需要锻炼自己的身体， 冲动是魔鬼，心平气和，就像后来宋教练给我说的，要学会吃话。
多听，好好听完了别人说什么，抓住重点，再进行反问，不要让自己脑子一热，就做出一些让自己后悔的事情。 感觉今天的处世方式，真的很像蔡徐坤。仿佛不容别人质疑自己，容不得一点负面的评价，还要去发律师函，愚蠢。
别人教练再怎么说，都是长辈，然后和别人教练顶撞了过去，没有必要。 前辈始终是前辈。得罪了这个教练，就算他不负责我，他也始终是教练，得罪了他，对我来讲，能有什么好处？ 没有好处。
上善若水，大丈夫，能屈能伸。
对于别人的评价与看法 越来越不喜欢别人对自己的评价，是可爱，而希望是成熟。
但是这真的很傻，才发现，这种太在意别人评价的事情，才是真的不成熟。 别人能对我有所评价，至少别人是有在关心我（无论正负评价，都是关心，就像明星一样，黑粉也一样是粉丝）。 那些真正对你不理不睬的，才是真的可怕。 让所有人都满意，让所有人都对我有很高的评价，真的能做到吗？不能。
光是做好自己的事情，就已经很不容易了。
别人将我捧的高，我的实力也不会因为他的夸赞而突飞猛进；
别人将我贬的低，我的能力也不会因为他的觊觎而忽然消失。 做好自己
所有的事情 都取决于自己的 想法与做法 要做事、先做人 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实习总结与报告</title>
      <link>https://lllovol.com/p/summary/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 17:19:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/summary/</guid>
      <description>概览  实习工作回顾 实习主要产出 没做好的地方 做的好的地方 成长以及收获 个人成长计划  实习工作回顾 从9月17号入职，实习至今，已将近有三个月的时间，全勤，认真负责的完成份内的工作，并且主动承担自己力所能及的其他任务。在海洋前辈的指导下，开发了nintendo，并且独立完成了运维的部分的自动化运维工具。
实习主要产出 Devops Nintendo平台 从零开始搭建的公司内部自研devops平台
 负责了gitlab方面的数据收集以及处理部分  获取gitlab的group，project，tag，commit，job分别持久化存储到MongoDb当中，实现相应的CRUD,以及返回数据的分页。 产品线的CRUD。 增加字段判断服务是不是公共服务，是不是需要部署，将服务与产品线相关联。 nintendo增量更新信息，使用gitlab的webhook回调更新tag信息，再通过SpringTask定时任务更新新增的project，并为新的project自动添加hook，实现数据的自动化更新。 通过pipeline，tag，定位到job，取得要运行的jobid，进行发版，实现部署发布服务的最初版本的接口（后期前辈改用了线程去实现，异步的去执行）。 获取gitlab执行job后的日志并进行处理，返回到前端。 改进接口，不传env的显示所有的服务，这样实现同一业务线下的服务可以部署到不同的环境下。   集成ldap，实现了用户的登录与登出，将用户登录状态记录在缓存中并返回一个token，使用redis实现，将来流量大的时候能够解决分布式问题。 nintendo的intercepter拦截器实现，同时记录下用户的操作日志，并且提供了用户的操作日志的模糊查询以及分页。 实现一个服务的tag和commit相关联，使得用户能够知道本次发布都更新了那些信息。 集成企业微信，并与上一个功能结合起来，实现用户发布服务之后，将服务发布的状态与信息发送给相关联的用户。  优化改进企业微信为卡片信息显示的样子。 卡片信息可以直接跳转到指定的服务日志地址进行查看，并且生成对应用户自带的token，实现免登陆直接查看，提高了用户体验。   平台信息显示的优化，将用户从拼音的显示转化为真正的名字来进行显示。 nintendo平台的历史功能部署实现。  每个人发布的tag，会帮他筛选出最近部署的5个服务，显示出最近发布的版本。 使用redis来进行存储对应的username,tag,service。 添加tag push类型的webhook，在tag进行更新的时候，更新对应user的对应的service信息。   nintendo平台一键部署到多环境的功能实现。  Autotool自动化运维工具  Ldap中rds组用户的自动化添加：基于LDAP自身的数据实现，每隔一段时间，遍历各个department，将符合条件的人员放进一个Set,再与rds中原来的用户进行比对，将新的用户添加到rds的members当中。 jumpserver的grey log_select test的跳板机权限的自动化添加：基于ldap和rds组和jumpserver的用户组实现，如果rds的用户组中出现了jumpserver中不存在的用户，自动为其创建一个账户，并且添加test log_select test的权限。  aaa项目升级与完善  将项目升级到Spring Boot 2.0，并且修复由于升级而造成的bug。 给aaa项目添加swagger-ui 企业微信消息发送Api的依赖封装与接口实现。  实现获取Token的接口，使得其他业务的同事能够使用这个token进行文件上传的功能 实现发送普通消息的接口 实现发送卡片信息的接口 实现发送文件信息的接口    没做好的地方  处理问题的方式不够完善和全面，在实现给每个project添加hook的时候，不小心多加了几条重复的数据，第一想法是将所有的hook全部删除，然后被海洋前辈及时制止：* “如果有的项目本身就有一些hook呢？你不能全部都删了。” * 最后改进，在删除的时候，判断是不是需要删除的url，如果匹配成功才执行删除操作。 查询日志的时候，不应该以当前的时间往前倒退一天，正常的操作应该是以一个零点作为时间点来进行查询。 jumpserver自动化运维工具所使用的账号，不应该是我个人的账号，由于原本使用的个人账号，后期因为我更改了密码，导致工具在一段时间内失效。 构建模板样式的工作没有放在值对象外面,这样的设计换不了模板，后来将api的包改为了单纯封装http请求，这样才能保证代码的可维护性和可拓展性。 升级aaa的时候，由于依赖版本的更新，更改代码之后没有进行逻辑方面的测试，就上线发版，导致了新入职的人员没有及时的同步与更新。以后对于线上的操作要万分慎重，无论多么小的改动，都需要进行仔细的测试，再进行提交。  做的好的地方  将公司的核心价值观牢记于心，并且贯彻落实到生活工作中。  用户第一 追求极致 开放心态 拥抱变化 诚信严谨 勤俭敬业   在不明白的地方及时的请教前辈，深知团队协作才能发挥1+1&amp;gt;2的能量。 对于学习工作中学习到的新的知识，会将其记录下来，深知好记性不如烂笔头的道理。 能够积极主动去承担工作中的任务。 对新事物永远保有一颗探索与发现的心，不断学习充实自己。  成长以及收获  熟悉了SpringBoot的框架，Initializer的使用和Swagger的使用，以及Spring的各种映射注解的使用（例如使用@Getter @Setter或者@Data，而不是原来每一次都generate Getter and Setter,一旦成员变量有一些变动，就需要维护很多地方），使用注解调动配置文件中的信息等等。 更加熟练地掌握了java代码的编写，更加熟悉了了解其中HashSet,HashMap以及有序的LinkedHashMap等数据结构（例如使用HashMap实现空间换取时间），使用了mock数据给前端进行同步开发，使用枚举类型来避免魔法数的产生等很多的细节。 更好的代码习惯养成，例如尽量重用对象，尽量使用局部对象，尽量减少对变量的重复计算，减少对象的IO，优化代码的体积等等。 更加熟悉了解了MongoDb这样的非关系型数据库。 更加熟悉了解了redis这样的分布式缓存。 更加熟悉了解了LDAP。 docker以及Kubernetes等关于微服务的相关知识，常用的命令行指令查看pods状态信息和日志。 CI/CD（Continuous Integration/ Continuous Deployment）方面的了解，熟悉了一个项目发布流程和整个生产的生命周期 gitlab,github等团队项目管理工具的使用。 maven构建项目，以及nexus公司私服服务器的使用。 AOP的面向切面的编程思想，将为业务逻辑所公用的逻辑封装起来，减少系统的重复代码，降低模块之间的耦合度，有利于未来的可操作性和可维护性。 提升了对各种官方文档的阅读能力和理解能力。 从刚进公司的龟速一指禅打字，到现在40wpm左右的规范指法打字。 OKR的这种聚焦的工作管理方式。  个人成长计划 不断积累方方面面的知识，主攻后端，也可以懂一点前端知识，也可以懂服务器的搭建，项目的发布等运维相关的知识，也可以懂DBA等等，希望自己能够成为一个全栈复合型的人才。虽然这难度很大，但是也正因为有挑战，才会更有价值。海洋前辈给我说，坚持每周写至少一篇技术型的文档，这将对自己的能力提升有很大帮助，我深表赞同，并将坚持下去。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
