<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Note on lllovol</title>
    <link>https://lllovol.com/tags/note/</link>
    <description>Recent content in Note on lllovol</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 15:31:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lllovol.com/tags/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>设计模式-Factory工厂模式学习笔记</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2021/9/design-pattern-factory/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 15:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2021/9/design-pattern-factory/</guid>
      <description>工厂模式 有点忙，先看看吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计模式-Singleton单例模式学习笔记</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2021/9/design-pattern-singleton/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 15:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2021/9/design-pattern-singleton/</guid>
      <description>概要 保证一个类只有一个实例，保证一个进程中，某个类有且仅有一个实例
方案：  构造函数私有化 新建静态构造方法作为构造函数  饿汉式 类加载的时候，就实例化。
懒汉式 第一次使用的时候，再实例化。节省资源，但是需要注意线程安全问题
总结 优点  只有一个实例，避免了重复的内存开销 避免对资源的重复占用  缺点 可以理解为一个全局变量，没有接口，不能继承。违背了SRP职责</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google SRE解密笔记(一)</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2021/8/google-sre/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 21:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2021/8/google-sre/</guid>
      <description>拥抱风险 百分百可靠的服务，是不现实也是没有必要的。 可靠性到达一定值之后，会带来成本的大幅度提升：过分要求稳定性会限制新产品的开发速度和交付速度。
用于对于高可靠性和极端可靠性的感知几乎是没有的。
基于这一点，SRE追求快速创新和高效的服务运营业务之间的风险的平衡，而不是简单的将服务在线时间最大化。
平衡系统的功能、服务和性能
管理风险 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计模式-Strategy策略模式学习笔记</title>
      <link>https://lllovol.com/p/2021/8/strategy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 02:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/2021/8/strategy/</guid>
      <description>前言 为什么我们需要设计模式呢？我们日常的设计应该对手头的问题有针对性，同时对将来的问题也要有足够的通用性，同时我们也需要避免重复设计或者尽可能的减少重复设计。但是想以一下子就得到复用性和灵活性好的设计，其实是相当困难的。 而设计模式，就是将对面向对象软件的设计经验作为设计模式记录下来。
设计模式的四个基本要素  模式名称 一个助记的名称 问题 描述了应该在什么时候使用设计模式 解决方案 描述了设计的组成成分，它们之间的相互关系和各自的职责和协作方式 效果 描述了模式应用的效果以及使用模式应该权衡的问题  设计模式的三大分类 我们主要通过两个准则对各种设计模式进行分类：
 目的准则 这个模式是用来完成什么工作的 范围准则 这个模式用于类还是用于对象的   面向对象的六大原则  单一功能原则 一个类只做一件事情 开闭原则 一个软件实体类，模块和函数应该对扩展开放，对修改关闭 里氏替换原则 子类可以扩展父类的功能，但不能改变父类原有的功能 依赖倒置原则 抽象不应该依赖细节，细节应该依赖于抽象，换一句话说，就是要针对接口编程，不要对实现编程 接口分离原则 系统解开耦合，从而容易重构，更改和重新部署 迪米特原则 一个类应该对自己需要耦合或者调用的类知道得最少，这有点类似于接口隔离原则中的最小接口的概念  Strategy 策略模式 意图 定义一系列的算法，把他们一个个封装起来，并且使他们可以互相替换。同时本模式可以使得算法可以独立于使用它的客户变化而变化
别名 Policy 政策模式
动机 当我们需要对一个正文流进行处理，需要使用许多不同的算法。这个时候，将这些算法那硬编码进使用它们的类当中是不可取的，原因如下：
 客户程序异常庞大同时难以维护 不同的时候需要不同的算法，我们不想支持我们并不使用的算法 当其中某些算法是客户程序难以分割的算法的时候，增加新的算法或者改变现有的算法将十分困难  适用性  许多相关的类只是行为有不同 可以使用多个行为中的一个行为来配置一个类 需要使用一个算法的不同变体 可能会定义一些反映了不同时间、空间等因素权衡的算法，将这些变体实现为类层次 算法使用了客户不应该知道的数据 避免暴露负责的、与算法相关的数据结构 一个类定义了多种行为，并且这些行为在这个类的操作中以多个条件语句的形式出现。将相关的条件分支移入它们各自的Strategy类当中来代替这些条件语句  结构 参与者  Strategy  定义所有支持的算法的公共接口。Context使用这个接口来调用某个ConcreteStrategy定义的算法   ConcreteStrategy  以Strategy为策略是实现某具体的算法   Context  用一个ConcreteStrategy对象来配置 维护一个对Strategy对象的引用 可定义一个接口来让Strategy访问它的数据    协作  Strategy和Context相互作用以实现选定的算法  Context将算法所需要的数据传递给Strategy Context也可以将自身作为一个参数传递给Strategy，Strategy就可以在需要的时候回调Context   Context将客户的请求转发给它的Strategy。通常创建并传递一个ConcreteStrategy对象给Context。客户只需要和Context交互。  效果 优点  相关算法系列 Strategy类层次为Context定义了一系列可供重用的算法或者行为。有助于析取出这些算法的公共功能 一个替代继承的方法 可以使用继承生成Context的子类，给予它们不同的行为，但是这就会将行为硬编码到Context当中，将算法的实现和Context的实现混淆，使得Context难以理解、难以维护、难以扩展，还不能动态改变算法。将算法封装在独立的Strategy类中，使得我们可以独立于Context改变它，易于切换、易于理解、易于扩展 消除了一些条件语句 将不同行为堆砌在一个类当中的时候，很难避免使用条件语句来选择合适的行为。将行为封装成一个个独立的Strategy类中可以消除这些条件语句（含有许多条件语句的代码通常意味着需要使用策略模式） 实现的选择 可以为相同行为提供不同的实现，可以根据不同的时间、空间权衡取舍要求从不同的策略中进行选择  缺点  客户必须要了解不同的Strategy 本模式一个潜在的缺点，客户选择一个Strategy必须要知道这些Strategy有何不同，此时可能不得不向客户暴露实现。因此只有不同行为变体与客户相关的行为时，才需要使用Strategy Strategy和Context的通信开销 无论具体的ConcreteStrategy是简单还是负责，都共享Strategy定义的接口。因此很可能某一些简单的ConcreteStrategy可能不会使用所有通过这个接口传递给他们的信息。 增加了对象的数目 Strategy增加了一个应用中对象的数目。有时候可以将Strategy实现为可供各个Context共享的无状态对象来减少这一个开销。其余任何状态都由Context来维护  实现  定义Strategy接口和Context接口 必须传递所有实现需要的数据，也可以将Context自身作为参数进行传递 将Strategy作为模板参数 （Go里没有，这就不展开了） 让Strategy对象成为可选的 访问前先判断是否存在，如果存在，就使用它；如果没有，就执行缺省的行为  代码示例  回调事件处理  相关模式 Flyweight（享元模式）： Strategy对象通常是很好的轻量级对象</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structure and Interpretation of Computer Programs 读书笔记 Chapter 1 构造过程抽象 1.1 程序设计的基本元素</title>
      <link>https://lllovol.com/p/sicp-chapter1.1/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:13:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/sicp-chapter1.1/</guid>
      <description>第1章 构造抽象过程  这一张主要学习的是有关计算过程的知识。   定义：计算过程是存在于计算机的里的一类抽象事物，主要操作一些被称之为&amp;quot;数据&amp;quot;的抽象事物。（就像Java中的各种类中的方法）
   我们指挥这种过程的程序就像是巫师的巫术一样，使用一些诡秘而深奥的程序设计语言，通过符号表达式的形式精心编排而成，他们描述了我们希望相应的计算过程去完成的工作。
  但是幸运的是，我们学习程序的危险性远远小于巫术。但是我们也必须像麻瓜一样，必须去学习、理解、预期我们所使用的咒语（程序）所带来的效果。程序里即使有一个小错误（bug or glitch）,也可能带来无法预料的后果。 真实的程序设计则需要极度细心，需要经验和智慧。
  设计良好的计算系统就像设计良好的汽车或者核反应堆一样，具有某种模块化的设计，其中的各个部分都可以独立地构造、替换和排除错误。
  书中所使用的Lisp方言Scheme，并不是一门主流语言，但是有一个非常重要的特征：计算过程的Lisp描述（过程）本身可以作为Lisp的数据来表示和操作。而不是现在很多威力强大的程序设计技术，都依赖于填平在 &amp;ldquo;被动的&amp;quot;数据和&amp;quot;主动的&amp;quot;过程之间的传统划分。
  1.1 程序设计的基本元素 一个强有力的语言，不仅是一种指挥计算机执行任务的方式，它应该成为一种框架，是我们能够在其中组织自己有关计算过程的思想。 每一种强有力的语言都提供了三种机制：
 基本表达式形式：用于表示语言所关心的最简单的个体。 组合的方法：通过它们可以从比较简单的东西出发构造出复合的元素。 抽象的方法：通过它们可以为复合对象命名，并将它们当做单元去操作。  用白话来解释，数据就是我们希望去操作的东西，而过程就是有关操作这些数据的规则描述。这样，任何强有力的程序设计语言都必须能够表达表述基本的数据和基本过程，还需要提供对过程和数据进行组合和抽象的方法。
1.1.1 表达式  开始程序设计，最简单的方式就是打开计算机的终端，用键盘输入一个表达式，解释器的响应就是将它对这一个表达式的求值结果显示出来。 运算对象+运算符 ==&amp;gt;组合式 （组合式本身也可以作为运算对象参与其他组合式的运算（套娃递归）） 即使对于非常复杂的表达式 解释器也是按照同样的基本循环运作： 读入-&amp;gt;求值-&amp;gt;打印  1.1.2 命名和环境  程序设计中一个必不可少的方面，就是它需要提供一种通过名字去使用计算对象的方式。我们将名字标识符成为变量，它的值也就是它所对应的那个对象。 实际上，构造一个复杂的程序，也就是为了去一步步地创建出越来越复杂的计算性对象。（一个Lisp程序通常是由一大批相对简单的过程组成的） 我们可以将值和符号相关联，而后又能提取出这些纸，这意味着解释器必须维护这某种存储能力，以便保持有关 名字-值 对偶的轨迹。这种存储被称之为环境 （更加准确的说是全局环境，以后会看到，在一个计算过程中完全可能涉及到若干不同的环境（全局域和局部域，全局变量和局部变量））  1.1.3 组合式的求值 一个组合式的求值狐妖就是做两件事
 求值该组合式的各个子表达式 将作为最左子表达式的（运算符）的值那个过程应用于相应的实际参数，所谓的实际参数就是其他子表达式（运算对象）的值。   一般而言，我们将递归看做一种处理层次性结构的（像树这样的对象）极强有力的技术。 &amp;ldquo;值向上穿行&amp;quot;形式的求值形式是一类更一般的计算过程的例子，这种计算过程被称为树形积累。 (define x 3)这种定义的情况，这算是一种特殊形式，作用是将符号x关联一个3的值，这并不是一个组合式。每一种特殊形式都有自己的求值规则。  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structure and Interpretation of Computer Programs 读书笔记 前言</title>
      <link>https://lllovol.com/p/sicp/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 15:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/sicp/</guid>
      <description>写在最前面 本文主要用来记录自己再工作之余阅读的这本书籍的读书笔记，在记录的同时，也会加入一些自己的一些思考与总结(括号中的内容)
书籍目录架构  构造过程抽象 构造数据抽象 模块化、对象和状态 元语言抽象 寄存机器里的计算  序言部分笔记  程序员必须同时追求具体部分的完美和继承的适宜性。 每一个计算机程序都是现实中或者精神中的某一个过程的模型，通过人的头脑孵化出来。 如果艺术解释了我们的梦想，那么计算机就是以程序的名义执行着他们。 计算机是一位一丝不苟的&amp;quot;工匠&amp;quot;：它的程序必须正确，我们希望的所有东西，都必须表述得准确到每一点细节。 掌握强有力的组织技术，将会提升我们构造大型重要程序的能力。 计算机必须遵守物理定律。如果它们要快速执行，几个纳秒做一次状态转换，那么就必须在很短的距离内传导电子。 计算机永远都不够大也不够快。硬件技术的每一次突破都带来了更大规模的程序设计事业（同时也会带来更大规模的机会，机会总是无处不在的，但是能发现并抓住机会的人却没有那么多） Lisp语言有着非常简单的语法和语义，程序的语法分析可以看做一种很简单的工作。这样，语法分析技术对于Lisp程序几乎就没有价值，语言处理器的构造不会成为大型Lisp系统发展的变化和阻碍。最后，正是这种语法和语义的极端简单性，给所有的Lisp程序员都带来了负担和自由。任何规模的Lisp程序，除了那种寥寥几行的程序外，都包含考虑周到的各种功能。 发明并调整，调整恰当后再去发明！  前言部分笔记  计算机语言并不仅仅是一种让计算机去执行操作的方式，更重要的是，它是一种表述有关方法学的思想的新颖的形式化媒介。因此，程序必须写的能够供人阅读，偶尔地去供计算机执行。 能够对程序设计的风格要素有一种很好的审美观。……知道在什么时候哪些地方不需要去读，哪些东西不需要去理解。应该很有把握地去修改一个程序，同时又能保持原来作者的精神和风格。 计算机革命是关于我们如何去思考，以及如何去表达自己所思考的  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大咖分享-如何提高自己的技术视野</title>
      <link>https://lllovol.com/p/improve-our-vision/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 01:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/improve-our-vision/</guid>
      <description>前言 最近听了一场蔡黎博士关于如何提高我们技术视野的分享，收益良多，其实不仅仅是在技术方面，其实很多道理，在生活中都是有共通点的。分享的主要内容既然是关于如何提高我们的技术视野的，那么他是如何进行分享的呢？他主要将这次分享按照内容分为了三个方面：
 视野 技术 效益  第一部分 视野 用英文来讲，就是Vision，这决定了格局和潜力，也是指的一种远见。
那么怎样才能看的更远呢？  看得到多远的过去，就能看得到多远的未来。&amp;ndash;丘吉尔  例子一：如今阿里云计算排名第一 中国云计算市场现状：top1阿里云 超过了第2到第8名的总和。 但是如果看看10年前，国内的各个公司都在同一起跑线上，那时候的大佬们对于云计算，看法又都是怎样的呢？
 李彦宏，说云计算是新瓶装旧酒，没有什么新东西。 马化腾，云计算的理念，还为时过早，就算能够实现也是过一百年和一千年之后才能实现的事情了。 马云，可以生产更好的商品，卖给消费者。  可以看到，BAT作为那时候中国的互联网三大巨头，只有阿里的马云是看好云计算的，而从如今的结果来看，阿里巴巴当初选择将精力投入到云计算是绝对正确的选择。那么，为什么阿里巴巴当初为什么要投云计算？ 因为云计算其实是数据时代的公共基础设施，那么那时候的阿里，是通过什么样的方式发现这样的一个原因呢？10年前，能看到如今的未来嘛？答案是肯定的。
我们回顾一下第二次工业革命，电的出现之后，是如何发展的呢？
 最开始-分散发电模式到现在-集中发电模式我们可以看到，在电出现了之后，最开始，都是分散发电的模式，工厂都用着自己的发电机来进行发电，实现电量的自给自足。再看看现在，都是国家电网，集中发电的集中发电形式。
 通过类比的方式可以发现，其实和发电的形式是相当相似的
工业时代看用电量
信息时代看用云量
科技永远向前，历史总在重演
例子二：小米卖手机 雷军在做小米手机的初期，那时候他的演讲，就讲到过Android还有操作系统芯片等等部分模块，都将实现标准化。
 产品经理是怎样炼成的？新媒体电商
在那个时候的手机利润，是3倍来卖的，真的是个暴利行业，但是雷军觉得，手机不应该是3倍的毛利来卖，因此，小米手机一直都是每台手机只赚5%，一直卖到了现在世界五百强。 （看看pc，毛利才14%，那时候手机毛利3倍是多么的夸张，但是其实最开始的pc也没有几个人能买得起）第一个标准化，第二个是薄利多销，雷军他所看见的手机未来的发展趋势，其实就是pc行业发展的规律。
  第一波浪潮-pc第二波浪潮-手机 这就是个历史规律，科技的趋势是普惠的。
 一体化的用户体验，是远超组合的用户体验 标准化，差距会逐渐缩小 产业最终肯定分工化、规模化， 产业的演进是技术和商业模式的结合  例子三：为什么芯片要单独为手机再开发一次？ 为什么要在手机上芯片重新开发一遍？因为功耗更小
差了几倍呢？10倍
价格呢？便宜了10倍
10倍因素的新技术，某个指标产生这种变化的时候，那么可能就是革命要出现了  你必须保持敏感，否则当新技术作为10倍数因素席卷而来的时候，猝不及防只能轰然倒塌。同时，对新技术的追逐可能不在盈利，而在于可以使得企业在必要的时候迅速转向。毕竟，只有早早行动，才有希望争取未来的胜利，改变不利的命运&amp;ndash;英特尔公司前CEO安迪·葛洛夫  水滴公司CEO沈鹏，是美团的第十号员工，他在带领团队做美团外卖的时候，也是在13年的时候，看见了一个10倍因素的场景，外卖出现了一个爆发的机会。 是什么呢？最开始的外卖机制，都需要店家在店里装一台二手电脑，用于接收订单的信息，相当的不方便。但是那时候，安卓手机的人人普及，提升了沟通的效率，也提高了配送的稳定性。外卖就是这么做出来的，稳定性就此提升，从而改变了这个产业。（饿了嘛 那时候已经做了5年左右，那时候都是用二手电脑来做的外卖生意， 美团当时第一年的目标，就是从饿了么的5w一天，美团的目标是要做到20w一天，而那时候真正的结果，美团达成了120w一天，这个因素已经远远超过了10倍）
 很有可能在5年之后，这个10倍因素将会出现在电动车行业当中。看看如今电动车的体验，特斯拉差不多是一般电动车3倍的价格，但是它的体验，远远高于普通电动车所带来的3倍 分散发点模式，分久必合，合久必分。美国的solarcity公司，让每家每户，使用太阳能电池，各自发电，多余的电还可以输送到集中电网当中。 华为发布的鸿蒙系统其实，平头哥+鸿蒙，IoT（Internet of Things）是为了物联网而做出来的系统。  第二部分 技术 推荐一部书《技术的本质》W.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《定位》</title>
      <link>https://lllovol.com/p/positioning/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 01:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/positioning/</guid>
      <description>“取法于上，仅得为中，取法为中，故为其下”。  在读AI Ries和Jack Trout的这一本《定位》之前，我对“定位”这个词，第一个感觉，就是唐太宗的这句话，当然这只是仅仅是站在个人的层面，对自己的一种定位。在追求探索一件事情的时候，需要将目标放的高与长远一点。在读完《定位》之后，我对定位这个词有了新的理解。
回想近代社会的发展史，其实也就是人们的定位的一次次的更新和迭代：十八世纪六十年代，瓦特改良了蒸汽机，手工劳动的转变为了大机器生产，是第一次的工业革命，人类的生产力得到了极大的提高，这时候生产力的定位，是靠着有这熟练经验的技工总结而来的；十九世纪下半叶，蒸汽时代逐渐接受，人们逐渐开始进入电气时代，这时候生产力的定位，和第一次有着巨大的不同，是科学技术真正的开始带来生产力的巨大变革；而在第二次世界大战结束之后，人类进入了第三次的生产力革命，信息技术的革命，技术更迭日新月异，瞬息万变的时代，而现在的定位，正是书中所着重介绍的，可以植入人们心智的一种定位。
因此书中举了很多关于企业的例子，美国的香烟品牌如何使用定位抢占市场份额，航空公司的成长，福特公司生产汽车优劣等等。虽然这本书的作者，Jack Trout最早是在上个世纪70年代的时候提出来的定位这个概念，书中有不少例子都不是那么的新，甚至还会存在打脸的情况，但是最后的结果都在印证书中的观点的正确性。例如《TIME》的名字，作者最开始并不那么看好，认为这名字不是很好，销量不如《每周周刊》，虽然随着时间的不断积累，展示出来的结果恰恰相反，但是也在一定程度上印证了书中的观点，有一个好名字的重要性。预测失误只是当时的作者并不认为这是一个好的名字。
现在的中国，已经成长为世界上第二大的经济体，改革开放以来，中国的实体经济，主要都是靠着廉价的劳动力成本来进行的驱动，但是随着时代的发展，人们物质生活水平都在不断的提高，对精神需求方面以及环境保护方面，都有了非常大的变化。而在现如今的社会市场状况下，已经不是当初那个靠着产品来驱动的时代了。而应该就是书中所说的“定位的时代”。
通读全书，定位主要有以下几个方面。
确定领导者地位  成为第一就是进入顾客心智的主要途径，成为第一个进入人们心智某个领域的产品，给自己确定一个定位。在给自己定位之前，还必须明确当前自己的定位，不要去尝试去挑战那些已经是第一领导者的人，那需要更多宣传和更高的质量，然后对于后来者来说，都是很难同时兼顾的事情。如果是成功成为了领导者，那么就要遵循领导者的准则，以潜在用户的标准来建立领导地位，然后对竞争对手进行全面的拦截，同时保证自己产品的实力，对竞争对手提出来新的概念的时候做出迅速的回应，以保持自己的领导者地位。书中说，成为第一很难，保持第一很简单。但我觉得，这两者都并非易事，但是成为领导者之后，确实可以通过占有更大的资源份额，做出更大发展。就这一点来看，我们公司现在已经做到了，但是需要努力工作，才能保持优势。在公益筹款平台方面，我询问我的朋友们，他们第一反应就是我们公司。
跟随者的方式  如果不能成为领导者，那么就需要使用跟随者的方式，找到一个未被其他人占据的“空位”。例如同一个产品的高价定位，或者低价定位，或者性别定位，但是有一个陷阱，就是永远不要想着满足所有人的需求。这一点无论是做产品，还是做人做事，都是一样的道理，人的精力是有限的，将目标之事专注的完成了已经就不是一件易事。除此之外，还可以给竞争对手重新定位。个人理解，就是进行一种比较性的定位，找出自己具有优势而对手却薄弱的方面，进行定位，虽然这么做不是那么厚道，但是却真实有效。但是现实就是如此，对竞争对手少许的“贬低”，比自己大量的“自吹自擂”更加有意义。诚实和公正的重新定位，才能让竞争对手不敢怠慢。
产品的定位品牌  然后就是书中很重要的一个方面，就是自己的产品的定位品牌。一是拥有一个优秀的好名字，一个优秀的名字本身，在这个传播过渡的社会中就具有巨大的威力，例如水滴，完美符合众筹的这个概念，无论是点滴汇成江河海洋，还是滴水石穿，从古诗意境上面分析，这就是一个非常好的意象。一个响亮，接近通用而又带有描述性的名字，本身就可以阻击对手进入我们的领域。取名字真的是一门学问，就像一个好的名字会伴随一个人的终生，一个名字也将是一个产品最重要的牌面。二就是书中所提到的无名陷阱，有些名字冗长的公司企图使用缩写来简化自己的名字，然而往往适得其反，最后使得用户完全不知道这个缩写词所代指的到底是什么，除非足够幸运，缩写词刚好也是公司主要业务的体现这样的尤为特殊的情况，例如漫威电影中的神盾局Strategic Homeland Intervention, Enforcement and Logistics Division缩写刚好是S.H.I.E.L.D，这么幸运的事情，还是很难强求的。三就是不要企图将第一个成功的品牌名字无限的重复使用，使用一个名字不断延伸自己的产品种类，这样的坏处是，用户在看见这个名字的时候，会疑惑这到底指的是什么产品。当把一个成功产品的名字使用到多个新产品中的时候，其实是在消耗成功产品的寿命。看完此书之后，我才明白，为什么竹子好课不叫水滴好课，国际化项目不叫水滴国际而叫Deeda。总结来讲，品牌名就像是橡皮筋，它可以拉伸，但是又临界点，它拉的越长，就越脆弱。
个人定位  上面都是关于企业产品的定位，而对个人而言，也可以拥有自己的定位。首先是定义自己，给自己一个唯一确定的定位，个人觉得这是一个很难的命题，需要随着时间阶段的推移和自身的成长做出长远和短期的定位目标（OKR），例如现在我对自己的定位，就是做一个认真踏实的后端实习生，将来的定位，就是成为一个后端研发专业的工程师。然后就是拥有一个好名字，这一点需要感谢我的母亲，给我取了一个好名字，而我自身也需要用自己的行动来将这个名字赋予新的意义，更加具有辨识度。然后就是找一匹优秀的马，换言之，就是寻找一个能够提升自己的事业的公司与愿意培养自己的领导。我很幸运，在实习的时候能够来到这个充满活力和无限未来可能性的公司，同时也有很多优秀的前辈给予我悉心的培养、耐心的指导，在过去半年里让我成长很大。
你好2019  18再见，19你好！新的一年里，从零开始，新生再战！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大咖分享-对游戏的看法</title>
      <link>https://lllovol.com/p/share/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 19:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/share/</guid>
      <description>背景 晚上 青果灵动的CEO刘睿（julao）来到了我们公司进行了一场演讲
（以下都是按照julao的“我”）
正题 其实是周三
做了十五年了
青果这家公司已经做了10年了
每个人对游戏都有自己的价值观，所以这只是一次分享
p1 有人没有玩过游戏嘛？请举手 （有零星几个人举手）
玩过俄罗斯方块嘛？
玩过剪刀石头布吗？
拼多多使用游戏化的方法，成功？ 其实并不是，拼多多并不是游戏化的方式成功了。
这一次的分享只是一次学习的回报
关于游戏化的建议： 不要做，我做了十五年，都没有搞清楚游戏化是什么，每一个游戏都有自己的逻辑
p2 游戏仅仅是娱乐？ 毁三观：  英国【报销门】，做一些假报销，==》卫报的游戏（调查你处议员的开支） 大概是个什么样的游戏呢？  登录这个游戏，就可以看到可能和议会有关的图片都上传扫描上去，然后可以看见其他的玩家打上的留言和标签， 所有人可以根据这些图片找出线索， 这仅仅只是一个游戏，并没有什么物质上的奖励，调查的结果又28名议员和这个案子有关。
给我们一个非常重要的启示：20000名个玩家，为什么要去参加? 社会正义感？ 为什么游戏的这种方式会有效？    p3 光晕3中的人类保卫战（HALO3） 这是微软做的一个游戏，也是一个系列，是个在线联网的游戏 1500w名玩家发动的活动，人类保卫战。
565天，消灭了一百e的外星人，平均每天1175个，每小时73万个。
然后他们的成就被记录在 MUSEUM OF HUMANITY，做了个纪录片
里面所有的故事和画面都是虚拟的，但是唤起的感情是真实的
p4 重新认识一下游戏 俄罗斯方块：你知道你终究都会失败，这个游戏是没有胜利者的，这个游戏是为了输才玩的
内容并不新鲜，得分并没有奖励，so 为什么我们要玩俄罗斯方块？
人类的大脑进化到今天，大概过了四十万年
从经验
到规律
到指导行为
eg:为什么可以一边听演讲一边打字记下笔记？
为什么我们知道桌上的水是水？
游戏比现实更可预测！
这就是为什么游戏那么吸引人的一个重要的前提
游戏更加的不耐（进度反馈和不耐）
人脑只有体重的5%，但是消耗了25%的能量，所以这是为什么甜食这么受人们喜欢的原因
p5 追女孩是一件很难的事情 但是如果谈恋爱有进度条
我们的生物性，决定了我们的社会性
（游戏红） 游戏好玩就和脂肪很香一样，都是植入了DNA的东西
p6 游戏是积极的！ 玩游戏超过12小时的举手！但是玩游戏是很累的！加微信
因为游戏是个很累的一种事情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高效能人士的七个习惯</title>
      <link>https://lllovol.com/p/msg/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:22:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lllovol.com/p/msg/</guid>
      <description>前言 最近看的一本书的随笔，摘抄与记录
七个习惯的简要的概要  习惯一，积极主动。由内而外的改变，积极面对一切 习惯二，以终为始。所有的事物都经过了两次创造，先在脑海中酝酿，其次才是实质的创造 习惯三，要事第一。次要的事情不必摆在第一，要事不能放在第二 习惯四，双赢思维。无论工作伙伴还是家庭成员，要从互赖式的角度思考 习惯五，知彼解己。舍弃回答心，改以了解心去聆听别人 习惯六，统合综效。创造第三种选择，是互相尊重的成果，创造式的合作，1+1&amp;gt;2的方式 习惯七，不断更新。身体、精神、智力、社会，不断更新自己  变化的世界不变的原则  恐惧感和不安全感：在现代社会有太多的人保守不安全感的折磨，担心自己失业，担心自己无力养家，也因此助长了一种现象就是：人们不论是在工作还是生活中，都倾向于选择一种零风险的生活，并且逃避和他人互相依赖和合作。（不能说这种想法就是错的，就像元素守恒的道理是一样的，风险和收益往往都是成正比例的，高回报的同时也伴随着高风险，而低风险往往伴随着平平淡淡；而合作的好处更是不言而喻，例如，在现代的敏捷软件开发过程中，出现了pair programming，可以增加纪律性，写出更加优秀的代码。就如同书中所说，我们生活在一个相互依赖的社会中，最辉煌的成就都是靠着互相依赖和合作才能成就的，远远不是个人能力了就能够企及的。） 我现在就想得到：我们必须训练头脑，大量投入，不断磨练，提升自己的竞争力，以免被社会所淘汰。绝对不能就满足于学校的教育。人生处处皆高考，这是我高中班主任最常给我们传授的一句话，而现实也正是如此。 缺乏人生平衡：懂得轻重缓急，抓住生活的重点，客观面对现实 我的定位在哪儿：真正的大事业，通常只会由思维开阔、内涵丰富的头脑，经由忘我的合作精神&amp;ndash;互敬和双赢取得的 渴望理解：想要获得其他人的理解，那么自己需要成为一个聆听着，学会去理解他人 冲突与分歧：采用创造性的合作，找到比双方最初想法都要好的解决方法。  产能平衡的原则 秉承自己内心的价值观，产生自己的自尊自重与自制力，以自己内在的价值标准，而不是以别人的好恶或者与别人的评价的结果，来衡量自己。事情的对错与别人是否发现无关。
不再让别人影响自己的情绪，反而会更加容易接受变化，因为可以有一些恒久不变的内在的本质，可以作为支柱
对自己要有耐心，因为自我成长是神圣的，同时也是脆弱的，是人生中最大规模的投资。
“得之太易者必不受珍惜。唯有付出代价，万物始有价值。上苍深知如何为其产品制定合理的价格”
待续。有缘再更</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
